Gphone： 35+ 即焦土，中共將解散立法會 靠國際線反抗

攬炒好！橫掂選邊個入去都冇用！
推俾啲候選人睇，選你入去唔係要你啲「治港」政綱
連俾人DQ都反抗唔到，憑乜嘢入議會！

push

[更新版]到底大家撐唔撐港台

P牌推唔起

推呀！

有 point

推

【破局：立會過半 = 香港光已復？】

近嚟聽到個講法，話只要立法會過到半就一天都光曬，好似選舉贏就香港光已復咁……但大家諗返四年前，嗰陣都估唔到會有DQ同埋政治犯，所謂「否決議案→解散議會→重選再重選→林鄭下台」既推演未免太樂觀，可能只係對中共抱持「理性計算」既良好意願。

立會唔過半，香港人就會被繼續打壓，完全無懸念；立會過到半，民主派當然要全面攤牌，搏政府停擺到肯回應「五大訴求」。不過，更可能既係，一旦奇蹟地過半，政權一定唔會咁順攤，到時意圖取締現有既立法會，一鋪過DQ70位議員，絕對唔意外。

政權打壓有幾痴線，相信大家記憶猶新，更早之前九七主權移交後既「臨時立法會1.0」直程癲到喺深圳河以北開會，喺非香港領土範圍決定香港事務，遲下照板煮碗洗橫手整個「臨時立法會2.0」真係唔係異想天開。

除左奉勸精英階層唔好無啦啦寄望實現乜野「一國兩制新約」，或者FF緊年半後既特首選委可以做「造王者」，香港人最緊要知道既係 —— if 立會唔過半，捱打；if 立會過到半，我地要嘗試準備「破局」，度定點反制到時反枱DQ70既中共，如果唔係都會照捱打。

呢個就係今日明報寫文提出「國際攬炒」既原因：議會戰線，應該將關稅區嘅存亡，同現有立法會嘅生死扣連埋一齊，如果政權夠膽取締現有立法會搞「臨立會 2.0」，咁就只能促成「國際攬炒」，力促各國取消獨立關稅區，用呢樣嘢迫使政權喺「五大訴求」讓步妥協。

可能你會話，就算取締立法會，「國際攬炒」都好難搞得成，但要反制北京，唔捉緊呢個作為政權命脈兼春袋嘅獨立關稅區，都已經諗唔到仲有乜嘢可以左右大局嘅籌碼。DQ70，放諸國際當然違反民主價值同埋三權分立，對喺《香港人權民主法案》通過後嘅西方國家，會帶嚟乜嘢程度嘅震盪，我唔敢寫包單，但肯定比起北京搞《逃犯條例》更嚴重同大鑊。

所以話，依家真正大鑊個位係我哋根本未有足夠嘅戰鬥意識，去應對九月選舉後嘅新局面。無論大黨、無黨、現任定素人，如果我地繼續根據2016年嘅政治語言同成見，以「鬥本土」或者「比較治港藍圖」等方式處理目前陣營分野，或者單用資源考量同擴展勢力作為參選出發點，好可能會令立會過半後破局嘅機會白白流走。

要破局，我相信將選舉戰線同埋國際戰線連結起嚟嘅可能，以「國際攬炒」反制「臨立會2.0」；亦都好歡迎各位拋磚引玉，係選舉呢座大山上面，民主派所有光譜應該有點樣嘅部署，先能夠承托同埋應對得到未來勁動盪嘅政治局勢。

【議會過半想像：以「#國際攬炒」反制「#臨立會 2.0」】

Pish

一定會搵藉口解散立法會

Push